［JS5100/5101] 科大理學院宣傳及問答區

你問我答
你隨便問 我盡力答
利申major in Physics

想入MAEC大概幾多分？

有無minor 天文?

想入science請問dse要幾分？

諗住點乞食

想入MAEC

想由MECH tran去Physics

有問冇答區

出路?

磨菇見

樓豬點睇上年最低收17分

有 有咩想問

B5 20分有m1/2 穩入
嶺大分數 世界頂級大學名氣

我反而想問你science grad有咩做唔到

頭先唔得閒

17分嗰個=人生贏家
當大家都諗住asso硬嘅時候竟然有科大讀
入到黎俾啲心機入ire track/ipo 莫講話17分連考27分30分啲人都屌打得返

呢個有請科大連登負責人MAEC大師兄為你解答

歡迎各DSE考生黎問野

科大巴我偶像
雖然我唔係dse
但係我會努力入工學院的

Take PHYS2124 定MATH2352好?

偶像

人生指南針

後門狗

2124韓仔prof教得好好
同埋最重要
Hw有source抄
Midterm/ Final抄HW
有cheatsheet帶入考場
自己諗

摺？

唔畀IB

係
sor for 9up

重申一次 唔只dse 歡迎所有想入黎ust 讀science嘅人入黎

Nvm 有冇offer

連登十居其九點九嘅所謂nonjupas都是後門
得好少係ib之類

不過相對地條curve都好高 好似有人94定95%左右拎A-定A

要遲D先搞到
科巴仲記得我

Of course 希望你入到

Phys course爛grade course 咪撚讀

你A+

嘩，你尋日喺camp?

我個friend話phys好grade

點解咁講？

non local 嘅 non jupas 就9成係ib

Phys course係好好grade（唔理1字頭course)

唔計

咩camp

中學雞camp
學生妹

推推先
我們科大是一家

科大科大 科大科大

physics
成班學渣俾你刷grade

Ching maj physics ?

stat學生既存在價值係比maec qfin rmbi刷grade

但係讀到stat track嗰堆都應該唔錯

20分以下入去嗰啲quit U未？

20分以下就要quit? ching咩logic 新3大學生咁嘅質素

識兩個friend入science gdp 唔過1.5

真係20分以下入? 咁差唔多啦

傻啦 大把人dse高分入去都唔過

20以上，從要係year 1

上莊?
好難1字頭

RMBI 算唔算理學？

1/3 engine 1/3 sci 1/3 busi

理學士

15dse 18分入左
major lifs
gpa 3.03
我下莊寫照

呢樣真 仲抵玩過後門入
改變人生嘅機會黎啦

利申ipo

agger
利申ipo

ipo點同ire比呀
Ipo year1正正常常讀就入得啦
除非你dual degree

入到黎生生性性 有機會borderline分換接近神科嘅program
呢d人生restart嘅機會出面邊度有

正 科大改變你既一生

Exact7ly

所以話 科大世界第一

#1唔擺呢樣嘢真係曬晒

好野唔洗成日講

繼鍵騎嘅seng後 又有野可以瘋狂吹奏

估下我咩maj

Push

14年個分呢加夠入 返唔返去讀2nd degree好

你本身讀咩degree先

台大 Atmospheric Sciences

不如master算啦 2nd degree仲哂銀時咁傻豬？

不如讀civil更好

咁樣唔會哂咗你個first degree ?

港大化學vs科大化學
牙蘇後門

都係乞食
睇近邊間/鍾意邊間囉
都係讀個d hku唔見得比ust靚grade好多

你入得黎我個post我一定會叫你揀科大
睇你鐘意hku定ust嘅文化多啲 不過如果你話想做政府工嘅話hku個名會幫到你唔少

如果對選我建議可以考慮你屋企同大學的距離

科大出名住屯門都冇hall 你唔係住將軍澳九龍灣 鑽石山個類就唔好啦 考慮

其實點解可以連屯門都冇hall

太少hall位 雖然已經十座ug hall
+今年轉左抽 住得遠只係大d機會
好多屯元天抽唔到
當然更多人抽到啦
但如果你抽唔到就

原本係跟hall分順序派
而家hall分只係俾多粒波你去抽波仔

大嶼山住 入ust無hall住
每日咪來回4個鐘

做咩咁睇唔開

抽乜鳩
有需要嘅就挨長途車
好彩嘅死mk唔讀書就霸鳩住

我覺得原本順序派籌按需分配先公平

好多人用fake address
咩都冇用啦
仲有新hall下年落成好似

嗰個唔係PG hall咩

咁就唔知喇

將軍澳hell

係

好似可以求情

Push

準科大仔快啲入黎問野

科大世界第一

係咪住東涌都冇hall 住

有機會 睇運

adore

食完飯又推

Ching sick ball

科大

特別吹奏MAEC

精英program

How about ECOF?

入ibank 做research 讀post grad 乜都得

所有Econ都吹奏
但得MAEC係 SSCI

有冇dse同學仔有野想問

math要幾高GPA

declare major係咪淨係睇GPA?
一心只想讀math

Math唔難入 正正常常pass埋啲require嘅course都major到 真正難嘅係揀track 因為我地ust嘅maths major 學生每人都要揀track 例如maths(CS track) / maths(Stat)咁樣 無記錯收得最高嘅stat分分鐘要過3先major到 但其他eg pure math可能過2就得

GPA + major requirement courses(即係例如你要pass哂幾個math course先俾你揀math做major)

好詳細，麻煩哂
好人有好報

希望你有好成績

推

竟然冇人想入科大science

科大聽講好chur
係咪真架

睇你個人目標係乜
如果你話想追first hon/爆4嗰啲去邊到讀都chur架啦 但係如果淨係想啲成績普普通通/過3咁樣嘅話其實又唔會話太chur

Ching 有冇tg 有啲問題想問

Tg:@peterlin123

呢個真

有fd 3 4 5* 4 5*(chem) 5 (bio) 穩唔穩入?
定揀 js4601/js6901 好d (如果都有機既話)
同埋幾時揀major 揀major睇你gpa?

穩 好穩，如果A1 js5100入硬

至於想揀咩U就睇你鐘意邊間U多啲

畢業想行做政府工路線的話HKU應該最好
Research嘅話我諗你會想揀ust

想問下4 4 4 3 4(econ) 3(bafs) 3(geog) 4(m1) 有冇機？

想問下5月頭過interview唔小心miss咗會唔會扣分？
如果而家擺js5100入band A佢會唔會再畀多次面試機會我?

踩舊年median 有機有突

穩入 踩median

扣分就唔會
不過有去interview嘅人最少加咗0.5分先
相對地你會低分咗

但係佢會唔會無啦啦個median升好多

今年仲少咗人考 照道理就唔會

點解ust收咁低分?

因為啲人可以食啱weighting咁乘高個分 咁就唔洗理其他19科eg 中文通識嘅分

題外話 想問哩科男女比例係點

兩年前 男女係6:4 依家應該1:1

入到了

啱啱check offer 入到了

恭喜